劉仲敬：結構學 -- 日本 2025

朝鮮的分階段拖延政策，對日本是最有利的，會自然產生日本修改憲法，重建國軍，出兵海外，甚至擁核的效果。最後一步和朝鮮的棄核一樣，可能長期處在無限逼近狀態，但前三步在2025年左右就可以走完，對諸亞愛國者有莫大的好處。世界是平衡的，便宜和吃虧是一回事。中或最贏和滿盤皆輸，也是一回事。

日本傳統上是諸亞獨立的最大支持者，滿蒙、圖蘭、阿爾泰、內亞和東南亞穆斯林各民族的民族發明，都是日本人做的框架，框架是最重要的，零部件的修補改變不了，就像匪軍的武器包括核武器始終是蘇聯框架一樣。朝鮮如果棄核，就會暴露幕後師承，所以祖師爺絕不會允許。日本戰敗後，各方都想抹去這段歷史，其實也是遠東冷戰結構的需要。

冷戰結構在歐洲凝固於柏林危機，在東亞凝固於朝鮮停戰。所以結構的破壞，不能沒有朝鮮的角色，而結構的破壞，必然導致德國和日本衝出膽瓶。德國的復活，必然導致大中歐計畫改頭換面地復活。日本的復活，必然導致大亞細亞計畫改頭換面的復活。德國的左手在東歐，右手在南歐，日本的左手從滿洲國伸向穆斯林的內亞，右手從福摩薩伸向穆斯林的東南亞……